下月起深圳寄速遞 實名之外仲要查身份證

內地嚴控民眾一舉一動，下月起更進一步，嚴控民眾投寄速遞。下月起在深圳投寄速遞時，除要打開讓速遞員檢查投寄的物品外，還需要以實名填寫投寄單，更要出示證件，讓速遞員收集證件上的資料。

國家郵政局、公安部、國安部去年已經要求實行投寄實名制，深圳已經配合實行，但有速遞企業發現，不少寄件人拒絕提供身份訊息，或是所提供的訊息不真確。為解決這問題，深圳市郵管局負責人稱，將在下月開始實行實名制。
有速遞企業透露新規定的執行細節：收件的傳遞員接到包裹後，即時開箱進行檢查，之後要求寄件人出示身份證，採集證件上的資料，上傳訊息到公司，之後要求寄件人如實填寫運單，不得簡化縮寫。
多間企業已經表示，已經對前線速遞員進行培訓，配合新規，同時表示將會確切落實新規。可是，不少網民擔心速遞企業或者洩漏他們的個人資料．「訊息不能保障，我怎麼敢用真名」。

到時會唔會插贓嫁禍

舊聞？一早已經係咁。
唔止拆盒，我寄隻電腦火牛，佢在出風口用電筒照入去。身份証要scan。

14小時前

幫我check哂佢全家

發達！真正大數據！

勁值錢！